豬，全部都死豬

政府昨晚（10日）公布，在上水屠房一個活豬樣本驗出非洲豬瘟病毒，宣布要撲殺屠場內的6000隻活豬。活豬業界今日（11日）與食衛局長陳肇始見面，商討對策，鮮肉大聯盟理事凌偉業表示，業界一直支持若證實現時屠房內的6000隻豬若有問題就撲殺。他表示，知道當局已在這批活豬中找了樣本化驗，但一直不公布結果。他表示，業界會就當局撲殺活豬的決定提出司法覆核，業界今晚亦會回到上水屠房一直留守，保護自己的財產（活豬）。

凌偉業說，會上沒有談過賠償問題。他重申，業界已不斷釋出善意、給出方向及讓步，但所提供意見全不獲政府接納，政府亦沒有提出何方案。他說，政府不斷說豬瘟不會人傳人、食用無問題，但要「殺晒所有豬」，是不科學。業界最關心，中國已成非洲豬瘟疫區，根本無法百分百保證來自疫區的豬無問題，若驗出豬瘟病毒成為常態應該如何處理，政府並無提出任何方案。他說，談判已經破裂。

凌偉業表示，業界只想保護應有的權利，希望市民可以體諒。

局長快d出黎講
我日日都食豬，大家唔好驚